# שאלה 10

ברור ככל דרגת יציאה הממוצעת של הצמתים גדולה יותר, כמות צמתים בעץ (הדרושה ע"מ שבשכבה הנמוכה ביותר יהיו l צמתים) קטנה יותר. דרגת יציאה ממוצעת הגדולה ביותר שנוכל להשיג היא אם העץ תראה כ 4 קשתות מהצומת הראשון ו-3 קשתות מכל הצמתים הבאים. מפה נוכל למצוא את העומק של העץ:
$$
4\cdot(3^{d-1})=l\Rightarrow d=\log_{3}\left(\frac{l}{4}\right)+1
$$
הביטוי לסה"כ כמות של צמתים בעץ (נסמנה n) הוא:
$$
n=1+4+4\cdot 3+4\cdot 3\cdot 3\; _{...} +4\cdot 3^{d-1}=1+4\cdot\sum_{i=0}^{i=d-1}3^i\Rightarrow\\
\Rightarrow n=1+4\cdot\sum_{i=0}^{\log_{3}\left(\frac{l}{4}\right)}3^i=
\frac{3l}{2}-1
$$
כעת אנו יכול לקחת את last_iteration_time (נסמן ב-t_prev) ולחלק במספר הצמתים בעץ מאיטרציה הקודמת בכדי לקבל את הזמן החישוב של צומת בודד (נסמן ב-t_node):
$$
t_{node}=\frac{t_{prev}}{n}=\frac{t_{prev}}{\frac{3l}{2}-1}
$$
ומכאן אנו יכול להכפיל את הזמן החישוב של צומת בודד בכמות מקסימלית של צמתים נוספים (ביחס לאיטרציה הקודמת) שיכולים להיווצר באיטרציה הבאה (נסמן את כמותם ב-l_new ונסמן גם את next_iteration_max_time ב-t_next):
$$
l_{new}=l\cdot 3\\
t_{next}=t_{node}\cdot l_{new}+t_{prev}=t_{prev}\cdot\left(\frac{1}{\frac{3l}{2}-1}+1\right)=\\
=t_{prev}\cdot\left(\frac{3l}{3l-2}\right)
$$

# שאלה 11

אלגוריתם alpha-beta בעצם מהווה שיפור עבור אלגוריתם מינימקס רגיל (שאינו גוזם ענפים) ומאפשר להתעמק עד פי 2 יותר לתוך העץ מאשר מינימקס רגיל ולכן אנו מצפים ש-alpha-beta יתן תוצאות יותר טובות (במיוחד על קלטים גדולים עם יחסית הרבה זמן נתון).

# שאלה 12

זה תלוי כמובן עד איזה עומק מגבילים אותנו (ככל שמגבלה יותר קטנה - alpha-beta יהיה יותר עדיף על פני מינימקס נאיבי). באופן כללי, alpha-beta עדיין עלול להראות תוצאות טובות יותר אך הפער הוא יותר קטן מאשר בשאלה קודמת.